一人講幾個老母為左要你比家用宜做過令你唔開心既事

之前好多年前第一份工得8.5K 佢都要我比2.5K家用
又試過同佢講手緊比唔到家用佢就想屋企都唔比我番
明明講好左我失業唔洗比佢夠膽死寫欠單話我爭佢家用
比得家用就自然晚晚都會番屋企食飯架啦
佢夠膽死好多時都唔番屋企話約左人
而我老豆如果起屋企既話就會比錢佢食
我老豆番工既話佢一定唔會額外比錢我食
仲夠膽死會話我咁大個人仲同我攞錢食飯知唔知醜
仆你個街我有比家用架
之前嘈交佢講過去到我死既前一刻你都要比
基本上家用哩兩個字都唔知嘈左幾撚多次
希望快啲同女朋友求完婚就搬去佢度住免受折磨

鬼叫你窮?

成個月一句野都唔同我講
煮飯唔煮我果份,出街食飯唔叫埋我
洗衫都唔洗埋我果份
同其他屋企人講野句句單單打打有骨
當我唔存在

以前唔比零用錢我時又唔見我咁對佢
依家我有比家用仲要日日都有幫手做家務
屋企有個仆街家用唔比仲要問返轉頭拎錢去玩就完全沒事,當佢寶咁
一定係我前世欠左佢地

你都唔叫慘
我女朋友個老母一知佢儲左幾十萬投資，就話要比十幾萬佢放係個袋度等佢有啲安全感，唔放就全情緒病發作，又話自殺又呢樣果樣，咩難聽既野都講過

女朋友比左張卡佢呀媽用，叫佢呀媽有需要想買野就用下，點知佢老母成日用佢張卡請人食飯，試過look左二千蚊餐飯，之後係人地口中聽返黎，佢爭住請人食，人地話唔洗，佢話唔緊要啦，我個女比之嘛

真係未聽過咁仆街既老母

我諗冇咩case仆街得過呢個

咁痴撚線

到時老母同岳母一齊問你拎家用

我當冇生過你呀

所以幾時都唔好比人知自己有幾多資產同人工幾錢

越窮越見鬼
公屋政策真係害死好多人

最揀僧d人無錢又要充大頭請乜請勿
又要害撚埋人

個個月都叫我女朋友借多幾千家用，話下個月扣，唔借比佢，叫佢慳啲洗會發癲話自己幾辛苦湊大個女，而家咁樣對佢，之後就會又喊又情緒病發作
求其搵少少野都可以發到好大黎講
如果即刻俾錢佢，就會乜事都冇，態度180度轉變

我屋企環境叫做唔錯，同女朋友一齊果時仲讀緊書，果陣一齊左唔夠半年，佢老母已經同我講要同佢個女結婚，叫我呀爸呀媽拎一百萬做禮金就得，仲要笑笑口咁講

就算過左幾年，我都仲好記得
我真係好撚憎佢

一百萬禮金癡撚線

邊個養大你先？

咁既老母都有

女朋友父母一早分開左 佢爸爸有另一個家庭
但係年年大家都會一齊去女朋友嫲嫲度拜年
上年新年前有一日 佢老母無啦啦打比佢
叫佢買隻勞比佢帶下 就算係幾萬蚊10萬蚊嗰啲都好
反正啲錶會升值
話要比佢前夫個老婆睇下

我女朋友say no 比佢老母電話轟炸左成日
又喊又剩
又話情緒病發作要我女朋友俾錢睇醫生

之後過咗幾個月 又因為錢同我女朋友嗌交
我女朋友終於忍唔住同佢講自只係一個普通打工仔 雖然人工係比同輩多 但係真係好辛苦 好大壓力 叫佢唔好再當佢係提款機

之後佢老母即刻大發雷霆 話佢唔好覺得佢阿媽係一個好貪錢嘅人
話自己唔需要啲物質只需要安全感
又話之前話要買隻錶都只不過係係咁意講吓

我女朋友問左好耐乜嘢係安全感
佢死死地氣先至話我女朋友出咗嚟做嘢幾年
搵到錢都冇放一舊錢係佢度
叫佢慢慢洗

真係好撚痴線

我聽到果下都呆左 仲要嗰陣我係讀緊書
佢講得出果下先好笑

佢講嗰個語氣我真係呢世都記得
雖然我依家都好錫佢 始終佢一個人湊大幾個仔女唔容易
但係真係冇辦法可以完完全全咁對佢好好

真係痴撚線
原來咁多人個老母為左家用真係癲既

係呀巴打 所以你真係唔使傷心 痴線嘅老母真係大有人在
我每次諗起都好嬲

睇完依個post發覺一山還有一山癲

真心 老豆老母成日話咩我生你養你你好應該大個回報返
我心諗 當初係你自己決定要小朋友 喺出唔出世呢件事上面我一啲選擇權都冇
你生得個小朋友 供書教學食飽穿暖係責任 係你自己嘅決定所衍生嘅成本
依家你要我回報返你呢啲成本 咁姐係「你嘅決定 我去埋單」
公平咩？

哩個真

俾上面嚇死
我呀媽不嬲叫我多有多俾
少有少俾
我養得起自己已經還神

以前老豆老母出黎做野之後都沒比家用
用黎儲錢結婚
唔明點解依家到佢地做人父母就要仔女比家用
依家你d仔女唔洗結婚咩

痴線，你俾家用條數遠遠都唔及養大你條數啦

你第日係咪唔生仔先？
如果日後你會生仔，個仔都會同你講返一樣既野，到時你就知咩感受

老母試過因爲我遲左比家用
大大聲指住我話我係雞
唔開心左好多日 明明全家係我最錫老母

我講得出呢返說話
咁當然 將心比己 如果我第日自己有小朋友 我亦都唔會主動要求佢大個要比錢返屋企

無錯

失業都要俾

你失業我唔洗食飯呀？

一句KO你

100萬禮金 燒俾佢就有

所以一齊左差唔多五年 雙方家長都冇見過面
唔敢想像 萬一佢又跳制 屋企人會點諗我女朋友

搵8.5K比2.5即係3成
其實唔算好多都算合理

但你知唔知D仔女聽到有時老豆老母講依D野既時候有幾hurt?
：「養你咁大你比錢我？」
乜原來你養大我為左你有足夠既金錢行下半世
咁我寧願你唔生我 出去做野草返你養我既錢你自己過仲好啦
養我既錢起碼幾百萬 你真係可以慢慢洗

仲有父母養大d仔女既時候有冇諗過比仔女後路？
其實你生得仔女出黎有責任養大佢同照顧佢到你死個一刻
當然到你老既時候係需要兩邊互相照顧
你一句唔該兩個星期都出街食唔係屋企煮飯算點？
仲要唔係得一個月
你要我比大額家用搞到我冇錢養自己仲要我出街食飯？
有d3尾4頭先生既
係個仔岩岩出黎做野就話退休養埋佢
萬幾蚊個月咋 想點養你呀

認真
做仔女係有責任比家用
但其實父母有責任係子女岩岩成才個陣就要開始草返d錢留你自己後日用///比仔女用
你做野做左幾十年一d錢都唔草定打死要我養你最後個三十年？
窮人生仔唔好怪仔女第時係點
尤其係三字尾四字頭既窮人先生第一胎個d仆街

我都明有d 老豆老母都係好仆街，
如果真係有，唯有靠自己出黎獨立，衣食住行全部都靠自己嗰時，唔俾家用都叫情有可源。

衰d 講句，老豆老母死左遺產多數都係俾仔女，隨非真係有錢洗到盡一d 都唔留。

我慶幸自己有個好老豆好阿媽

我daddy 叫我唔駛俾家用佢，佢話靠佢個7個單位既租金已經ok

原來咁多痴線家庭。。

爸打呢個外母攞債 你女朋友唔脫離關係 大家等佢死先有安落茶飯食

相信你女朋友唔肯比錢 佢夠膽踩上公司搞事

same, 初初出黎做野好少錢（早期無fg 15k up 的年代），俾遲d 都會發癲， 好彩老豆有錢唔想日日家嘈屋閉幫我俾同自己不停jump 越搵越多

生完唔養要坐監㗎on9

你呢啲咪仆街囉
自己有好老豆老母，就覺得個個老豆老母都係好

我老母正仆街嚟 家用係我人工一半 仲狼過政府

以前讀書返pt要我交哂比佢佢再每個月出零用錢比我
我唔肯就唔再煮飯比我，咁我咪出面食
佢地癲到走去我食開樓下果幾間茶記叫人地唔好做我生意
搞到要日日食學校狗糧
依家出嚟做嘢要我交5k家用（月薪11k）
同佢地講話少d得唔得
就比老豆老母踩上我平時幫襯果幾個一樓一
比錢佢地叫佢地唔好接我生意

同我好相似 一半家用

唔小心比老豆睇到糧單（本來呃fg所以得八千），跟住佢報寸比老母知

巴打你唔好拎個心出嚟對佢呀，做返本份基本尊重就夠。佢呢種人唔會當你係半邊仔，對佢幾好都無用

搵4萬5 老母要我俾2萬
過唔過?

離晒譜

唔係咁睇喎巴打，自己得返6千用，錢都好難儲到。如果月入3萬，俾完3成仲有2萬剩又唔同講法。

比家用都唔係問題
好似債主咁樣又追又屌我比錢仲要求你收我錢啦
講到咁慘又生我出黎，佢地結婚果陣唔知自己窮架
細個星期六拎零用都要挨又求先比五十雞出街啦

掉番轉拎老母唔開心就有
我唔介意俾哂人工老母再俾零用錢我，貼埋家姐同佢既Bb 都可以，但竟然貼我呀哥 ，容忍佢唔番工，結婚都俾埋錢佢結就真係唔撚得，真係嬲到人生第一次對佢講粗口

巴打 如果佢發癲果陣話自殺 拍低佢 搞社工之類既人 話佢老婆 有情緒病

我個fd個老母就係情緒病發果陣話自殺比人捉左去葵涌醫院

果度d人 唔會醫佢 會用盡d方式侮辱你 等你乖乖食藥

好快會冇曬精力想發都冇得發 咁就當醫好了

上個月先搵到工，一個月得萬二，上個月俾2千又唔撚要，今個月有津貼出咗萬五蚊，俾多五百蚊，屌你同我講搵萬五唔係俾兩千五咁少阿，一時俾你又唔要一時又話少 想點撚樣？以為自己講笑知唔知傷撚透我個心，未返工前又講咩用完有淨先俾啦密密柒柒
比完又問我係咪下個月都俾咁多，我屌你老母寫份合約簽埋紙好唔撚好

屌那媽俾2千5你好好地講句好好 唔該係咪咁撚難，真係無一句好聽，我而家真係好撚想發洩

咁又唔會既 佢性格好怕事
係對住屋企人先嘈嘈嘈
出到街連比人恰都唔敢屌返轉頭

我地好怕佢出街比人sell 佢就算唔想買一樣野都唔會拒絕
有一次信用卡張單黎 佢果個月買左三千蚊skincare

我又真係做唔出
佢個人其實唔係差
但係唔知點解好冇自制能力
對錢 對食野 甚至對男人都好冇節制

同埋女朋友其實好孝順佢阿媽
佢老母入左青山既話
我諗我真係有排煩
唉

好多女仔既老母, 有個心態係嫁左就益左人, 女生外向, 趁仲控制到盡量刮多D油水

姐係你女朋友好恰囉 心軟囉

有時見到依D POST心裡面都過意唔去
屋企知道我自己都要儲錢 俾埋家用都話唔要 話自己夠洗
依家都係得閒請佢地飲下茶 希望搵到機會請佢地去旅行

當仔女係投資到底係咩心態

佢入左青山 你地要make sure醫護人員唔好比佢走失

爸打我覺得你將來有男版婆媳糾紛 你仆街

我成日都話有個咁好屋企 唔洗談婚論嫁

我女朋友都唔算好恰果啲 好惡死下
不過佢老母有殺手鐧
佢老母成日話自己周身病痛
之前帶佢做過body check只係太肥有三高

不過佢好興一發作完
就話心口痛頭痛 又呢度痛果度痛
再唔係就話要去睇醫生食情緒藥
成日都覺得自己有重病咁
最誇張係上星期 話耳仔出面腫左 好似谷瘡咁發炎扯住扯住要睇醫生
幾乎個個月都有新野要睇醫生
一個月點都要睇幾次

醫生錢當家用

佢老母連啲仔拍拖結婚對老婆女朋友好都會呷醋

而家我女朋友比家用就佢自己決定啦 都係佢自己錢
完全想像唔到點結婚

我發現我真係好幸福 屋企唔有錢 但佢地會驚我唔夠洗 成日比錢我 所以我都好慳家 唔鐘意洗佢地既血汗錢

同阿媽關係好好 自願比一半人工佢
佢唔願洗話要幫我儲起佢

老豆由細同我講 養你地都唔旨意你地會養我
但係家用一定要比 呢個係責任
不過都唔會逼 你地唔比 只怪我養大左條白眼狼
：公屋

有時係到諗究竟父母生子女出黎係咪淨係想子女養佢地

因為我讀緊既科出黎應該有兩萬
想問fg兩萬比幾多家用先合適？
老母叫我比一萬左右 其實正唔正常

讀緊書

祝佢d仆街死
咪撚累其他人

唔生咪唔生囉屌你老母
有人拎槍指住你要生架？
無錢又要生，就咪怪仔女怪自己啦

一半人工for家用 痴線

早幾年失業咗一段時間
我老母晚晚喺個廳度打電話畀啲親戚朋友，勁大聲畀晒說話我聽：我個仔呀，冇鬼用架喇，日日喺屋企齋坐又唔搵工

我以後絕對唔會畀自己失業

本身佢話萬五 因為我要幫手供細佬讀大學
但係我覺得過分左叫佢比時間我諗下 始終我未真係出社會
兩老依家四十歲中 冇咁快退休
咁我開幾多先算合理？

買左house比我
但我講明要mansion

點解讀緊書返pt都要比家用

一句講晒：唔好迫我講金唔講心

講錢講到直頭打埋交添啦

離一離題
其實我老母對我都唔算差 但啲老母好多時真係唔會諗 其實自己一句説話好影響仔女

想當年 我讀緊ive肥左一科要第二年補錢再讀一次個科。禁岩個陣屋企生意唔係太好 我老母就講到我地好似要訓街禁

又話唔借grandloan無書讀 點知我去到申請個陣 我見人地拎住一張紙嘅文件去申請 我就拎住成個公文袋去申請

結果當然借唔到 個陣我18歲都未到 以為死啦 屋企窮到要訓街我仲要比錢補讀仲要借唔到錢

好唔開心 結果抑鬱 上堂無啦啦坐係度喊 時至今日成十幾年 我仲食緊藥 依然無得擺脫抑鬱

事後問返老母先知 個陣資產限額我地超過成十倍 唔怪得借唔到

又唔好咁講
老竇老母點對你，你就點對返佢

以德報怨，何以報德？
以德報德，以直報怨

我返sales pt 都要我比家用

痴咗咩……
聽得比較多係20% - 35%

窮真係好慘

其實點解會有咁既父母，你地由細到大既關係係點

唔俾家用阿媽就會將我同EX閃卡交到現任手中.

個問題唔係取決於關係，係父母個人本身

窮人唔好拍拖唔好結婚唔好生仔

養兒防老

由細到大唔係同呀媽住
出左黎做野之後一日三餐生活都係自己搞掂
然後一出黎做野呀媽就嗌你比家用佢
何來家用

親生?屌佢老母都還得卡數不如俾多一千幾百驗下DNA

所以點解有老人家老左要訓街比仔女掉入老人院

又嚟呢啲post

都係果兩句「窮人生仔正仆街」、「貧賤夫妻百事哀」

打成個月工得5000蚊落自己袋，人生仲有何意義 佢地仲咁後悔未退休，有咩理由又收你咁多家用又要你供埋細佬讀大學。你細佬grad咗係咪唔洗俾家用佢地俾你先

後生*

首先呢個唔關家用事
而係我老豆、老母唔識為自己啲仔女著想

首先，我老豆未到六十歲已經嗌退休
佢本身自己有租收，但又唔比家用
唔比家用不特止，仲去做埋啲乜撚野同鄉會副會長
要比錢個同鄉會搞活動（至少比咗幾萬人民幣）
之前同個同鄉會返大陸搞埋啲乜撚野貴州扶貧
枉我地做佢啲仔女捱生捱死出去搵錢比家用
樓又買唔起、婚又結唔起，佢個仆街都唔扶下我地兩姊弟
冇錢又要裝大頭鬼又唔幫自己啲仔女減輕下經濟負擔

好喇，我阿媽又係家庭主婦冇出去做野
得我同我家姐出去搵錢比家用

咪就係
屌那聲
以前我無女嗰陣我搵11K都要比3.5K佢
做左成個月扣埋強姦金得嗰7K都無洗
宜家有女我講到明儲錢結婚一個仙家用都唔會比
15K鍾意點用就點用
好爽

其實講到尾
唔係唔想比
係哩個物價通帳時期真係比唔起
乜野都貴到死點比呀
自己都負擔唔掂啦

其實正常禮金應該要比幾多

淨係同人講我無俾咋 無逼我俾
屋企未至於緊張到要我月月俾

有啲戇鳩話養你都唔只呢個數嗰啲真係咪衝出嚟柒
俾你計由細到大養咗廿年，0-20歲平均每個月點都唔洗一萬啦
屌那媽，而家當你出嚟做嘢嗰陣你老豆老母五十歲，
你要養佢哋至少廿年，唔知好彩定唔好彩就三四十年，
老嘢睇醫生又貴又多，同細路無得比
好撚心睇嘢睇遠啲啦
我唔係話唔應該俾家用，但量力而為，
自己都養唔掂就要俾萬幾二萬家用係咪就係好先
咪撚柒愚孝啦，傻閪

咁係你柒啫
讀到大學都唔識睇文件資料
超咗咪借non mean囉
不過唔柒都柒咗
老豆老母有錢咪得

個陣點會知 我得17歲 由細到大無返過工 溫室小花
點會知呢啲野

啱啱出黎做野12k要我俾至少5k
之前同老母傾計講開一定要俾家用 少有少俾 多有多俾因為依個係責任
咁我都buy既 的確要為屋企負返啲責任 之後話自己高峰期試過揾35k一個月會俾5k家用我呀婆
你呀媽個奶滋依家轉個頭話要我最少5k on99你自己揾35k嗰陣俾個5k家用 依家叫個12k既俾5k up痴9線

你肯定你唔係執番黎？？

正常都會知
17歲仲細咩唔關有冇返工事
不過你自己都已經講咗個理由出嚟
溫室小花

fg出黎做野 12人工 要比8k家用 因為屋企人負左債要幫手還 呢個情況至少要維持10年

其實件事個重點唔係佢點解決學費件事
而係老豆老母扮窮，讀書咁重要既事都唔幫下自己，果種感覺好難受
我細個果陣都以為屋企好窮，咩野都唔敢亂洗錢，個人好壓抑，依家大左睇番，其實唔係真係窮成咁

我明你架巴打，但可能我都表達得唔好

前男友去咗旅行遲咗俾家用，
佢老母換埋大門個鎖，俾返家用先可以入屋

叫齊哂姨媽 呀姨 呀婆 舅父 舅母電話炸我 不定期 WhatsApp 打電話
話我第日要比家用，點樣點樣
屌那星個陣先中學畢業無耐，自己都係part time 搵得雞碎咁多岩岩夠食飯，到有次我發火話你地唔好再煩，有錢就會比，書都未撚讀完係到嘈生哂，再嘈一個仙都唔比，佢先肯收爹

30k比15k家用
儲唔到錢，但成家又等我開飯

絲打好波
最憎就係呢種搵其他親戚大你"教育"你既
驚死你唔畀咁
咩年代呀而家仲興用輩分壓人?
原本肯比都俾佢搞到唔想比

你係咪平衡世界嘅我
我等緊男朋友求婚救我離開呢度
或者儲錢去留學

點解會好意思咁問

份糧15000到 打算比五千家用已經好好
老母話起碼都比五千啦
如係五千係下限
不如我比晒份糧你好冇？

窮就咪撚生啦 害死人阿

試過老母係勁多人面前追鳩我家用
個個月要交稅所以我諗住下個月先一次過比
之後食飯當住親戚前咁樣問我
我嬲撚到拎哂儲蓄既錢一個月後即時搬走
由我執野走個一刻 佢就勁撚後悔
走個刻我仲講你當初唔係咁講野 結果唔會咁就頭也不回咁走左
到左而家關係好番 佢都唔敢再屌我

我屌9我老母，同佢講唔好再叫呀婆係咁哦我咩比家用，我而家無錢比條毛你？佢仲屌9我好鬧我呀婆 屌你地自己精精地收爹我咪唔出聲囉
仲有呀，我病又唔理，讀書又唔肯比錢，真係唔好expect我份家用夠豐衣足食囉

On9

Lm

其實失業期間仲會唔會俾家用

究竟何為家用？一舊錢for屋企交錢交尼樣果樣叫家用
定係自己幫屋企交完尼樣果樣後再比多一舊叫家用既錢？

家用真係可以令一個人原形畢露獸性大發
比少d都好似攞佢條命咁

屋企離婚之後跟老豆
18歲果時
一邊讀書一邊做野
果輪唔記得交學費定乜
用晒錢冇俾家用
禁岩d 姑姐亞叔過左來我屋企食飯
我好記得我拎左包維他奶飲，我老豆當住禁多人面前話我冇俾家用，憑咩飲屋企既野，話養到我禁大..
但其實我由15歲開始就打機搵錢一直冇拎過零用錢，
仲耐唔耐請番佢地飲茶
之後幾日姑姐亞叔一齊打來話我
我逐個屌走佢地
過兩年自己搬左出來住
禁多年以來都一直冇再見過班所謂親戚

唉..
過左三五年同自己老豆好番
覺得佢老左好多，雖然我唔覺得自己果時有錯
都有小小後悔細個處理得唔好
冇佢地班仆街睇死我，我亦唔會上進

有時老人家同朋友吹水
個個都吹到自己仔女點好點好
佢地又信...比較既心理就害死自己同仔女既關係

有時就上一代唔識表達
俾家用冇問題，亦都係天經地義，
但佢地講得太難聽同太多小動作囉

其實倒轉諗

屋企衰既咪當交租囉
劏房都係要幾千唔包食未計水電
唔好屈埋自己搞到自己都有病

禁就真係唔撚抵

屌那星 究竟比家用呢樣野係咪正常合理？
個撚個當d仔女搖錢樹
好唔容易活左十幾年 終於有能力做野
想儲下錢做自己野 追逐下夢想
就要比錢屋企 浪費用自己青春賺番黎既錢
睇下人地有父幹果d 除左可以靈活運用自己賺既錢之餘 仲有父母為佢地準備好既
社會上既不平等就係咁由家庭遺傳落去
窮人生仔正仆街

今年28歲未比過家用

到今年開始比阿媽講叫我開始比家用
叫我每個月比2k

後來老豆講我知話原來老母覺得我大洗儲唔到錢，所以叫我比家用等我學識責任同幫我儲錢

利伸：搵$21k 一個月，屋企中產，大陸同香港都有層樓仲有兩個車位

窮撚先要俾家用 書又冇錢你讀 又唔諗下點仔後路

要開到聲 仔女先肯比家用
其實做父母都幾失敗

畢業出黎搵12k叫我比4k, 都痴線, 不過我算照比4k

但自此轉工升職加人工都冇再話佢知, 而家20k都仲係比緊4k, 壓力仍然有, 但已經好好多

或者到我搵25K果時就比5k/6k

總之就咪撚比屋企人知自己搵幾多

老母永遠淨係識講要養佢係應有負任乜乜柒柒
呢d說話真係「銀」耳到爆, 淨係識d窮人思想
好彩我都算生性, 而家不斷儲錢, 投資, 務求退左休都仲可以自給自足, 唔洗勞煩仔女

老豆老母對錢睇得好開
比唔比都好小問題
但成日想比 又叫我有錢自己袋住啦
但又成日係親戚面前屌我話 咁多年無收過家用
係咩玩法

窮撚先要比家用 呢句真

中學畢業之後冇問過屋企攞錢 屋企人都唔會問我攞家用 相處融洽

哇你都幾不孝 比家用天公地道啦仆街

仲讀緊u未出黎做野
但覺得家用呢個問題係我grad左之後肯定會出現
兩個呀哥讀書差啲 讀到中五就出黎做地盤
每個月都2萬幾 個個月準時交家用
我係屋企唯一一個讀書比較好
中學果時補習每個月二千 到依家入u每年4萬
老豆老母成日周不時就講下我洗左佢地幾多錢
我既洗費多過呀哥幾多 到時出黎做野就俾番幾多
其實我讀u都係讀水泡科 fg頂多咪萬幾
最怕係佢地洗咁多錢供書教學 人工都係少過呀哥出賣勞力
但佢地實覺得養我用多啲錢 將來實要俾多啲家用
諗起都覺得好絕望

如果老母肯當無生過都唔錯，日日為錢嘈，一家人咁多年秒秒鐘單單打打都唔知為咩

一百萬舊嘅津巴布韋幣都唔係好多啫

養大我有咩目的先？

如果淨係為錢應該直接攞舊錢去投資而唔係去生仔。如果第二時俾你嘅仔女知道你生佢哋嘅目的淨係為咗錢咁佢哋會有咩感受？

政府囉on9
公屋政府俾嘅
讀書又喺政府資助嘅
醫療又係公立嘅
政府出最大份
你咁計法
家用無理由多過交稅

可能係想串9啲親戚話佢哋要靠仔女養

照畀，要幾多俾幾多，以後同你冇拖冇欠，生出嚟個孫都唔會俾你抱，咪使指意佢叫你嫲嫲

你今次仲唔仆街

我想問你地係咪同屋企住
我自己就搬左出去住 加上要拎十幾萬讀master
呀媽叫我唔洗比住家用 我覺得好合理
如果家用+租+儲我真係唔洗洗錢

發洩下 唔夠呢度啲人黎 至少我交左都有晚飯食下

畢業之前問想要幾多 話唔洗俾
一有野做 出糧啦 同呀妹講想收我7k
之後whatsapp我話4k 咁即刻過左俾佢
過幾日後佢話下個月5k 屌感覺係禁住黎搶咁 跟住有啲咩屋企雜費就話我大個啦要幫手俾

利申屋企以前好窮 無咩娛樂 想學鋼琴無得學 中學無零用得20蚊飯錢 大學學費借政府 近年好返啲 但兩老無儲畜

cvg gbv ,

老母好鍾意搵人地個仔/女去同自己比較
人地比幾多 我比幾多
大佬 人地搵幾多 我搵幾多呀
老母仲有錢過我 又唔係幫我儲起個個月拎糧既三分一
有時窮到食面包 已經入不敷支
鬼叫我窮
窮就係要受氣嫁啦

咪就係
有一排個風帆Queen 話養個細路要四百個，老竇老母就成日拎嚟講，都on99 嘅

人哋講嘅四百萬係俾個小朋友學琴跳舞勁多高質生活 同課外活動，我哋？

窮撚到樣樣都係政府全額資助，同老母講想玩制服團體都話唔俾，話冇錢買制服 (屌我老母，後尾細佬話玩又肯喎 )

屌你揾萬五比二千五唔洗諗都知邊個問題啦？
仲要第一個月唔陞你咁好仲票多多要求，child登

發現自己都好幸福，近來我父母仲幫我上車

未grad既時候已經話番工起碼要交10k家用 但我水泡科人工都只會係萬幾
嘈完之後，本身全家洗衫dum落洗衣機，次次都特登將我d衫攞出嚟擺落地下要自己執
夜晚食飯唔煮我果份，自己食自己
日日講說話帶骨，講到人地d仔女幾好幾好，又話家用比得少就係不孝，會有報應 然後又係d咩供書教學咁多年用咗好多錢心類d說話

題外話，仲催我好快d買樓 屋企窮撚公屋，附近d樓盤300呎已經過千萬，話我唔努力番工，人地白手興家都可以成功，我買唔到樓就係我唔勤力，每日應該出去打多2份工比佢歎同享受晚年

咁借問聲應該俾幾多先合理？虛心受教

睇佢比咩你啦，有個FIREND真係比成一半人工做家用，不過就講明過身之後層樓會留比佢。

家用我覺得係拎嚟交屋企啲水電煤，買餸錢喎
有乜咪實報實消，再比老豆老母每人一千乜都夠啦
利申:已經講定第時畢業都係咁

養個小朋友一萬個月養到佢廿幾歲連埋比佢係香港大學嘅學費唔使四百萬
住公屋窮撚父母以前養細路頂多五千蚊
以前學興趣風氣無咁勁
基本上多數私樓仔女先會學琴學跳舞補習
公屋嘅就由得佢放學周街跑
食又係粗茶淡飯
出街食又係酒樓茶記
而且父母扑野前都好清楚自己係咪窮撚
窮人生仔都算，出黎做野拎家用仲好似大爺咁，唔知以為自己爭貴利數

$6000-$7000 差唔多啦

衰d講
我有而d父母寧願佢早d死等我耳根清淨
講到搵錢買樓好似買菜咁易
咁咁多年黎父母究竟做咩事咁不思進取連居屋都買唔到

我都有咁諗過真係耳根清淨
另外佢地兩老係每日每日都話我自私同埋冇感恩的心 話我唔報恩，真係搞到我好大壓力

癡線
唔見佢後生個時努力比層樓你住下
都on9

一方面想耳根清淨
另一方面佢地又係自己父母
但每日返工已經攰
返屋企仲要受兩老氣
搵萬幾比10k家用我唔做野咬老綜好過

一蚊都唔應該比
有錢佬生仔 佢地鐘意番工就番工 玩就玩
你班窮撚賤種要做到成隻狗咁
呢條數都未撚計
仲要比番錢佢
其實你班又窮又比家用既人係唔撚係弱智 ?

而d真係養兒防老
你話父母辛苦大半世屋企係私樓比多d家用都合理
公屋每個月千幾二千租拎10k
包埋水電媒都唔使五千
根本成埋窮撚思想父母想仔女一出身就退休可以陰曬仔女份糧

比家用我都同意係責任 因為水電煤早午晚餐個個有份
但係我段reply著重點係
啲父母成日講：我生你養你你回報返我好應份/我生你養你所以你應該滿足返我(做父母鍾意嘅嘢/滿足父母嘅期望)。
根本係不合理！

睇完呢個post 覺得自己好好彩

已經唔敢奢望
其實再加上老豆又煙又酒又嫖，咁就覺得d家用仲加唔抵比。
佢地兩個好似生存係60年代，成日話買樓有幾難，努力番工就買到
試過話佢地咪一樣買唔到，即刻轉移話題，話我咁同父母講野係不孝。
溝通唔到

不孝係父母理虧嘅無敵擋箭牌
成日覺得唔能夠以理服人/淨係識撻輩份嚟駁人嘅長輩根本唔值得尊重

佢地心態的確係等緊我養
知我男朋友人工比普通fg高已經話準備等我地養唔番工了
佢地話我成日感冒發燒用咗佢地好多醫藥費。但我媽陀我既時候因爲冇錢一日食一兩餐唔夠飽而整到我嚴重營養不良同身體差，O型腳到宜家都好明顯。
唔知要感咩恩

佢地好識撻輩份
老豆講過佢係我老豆所以大曬，即使強姦個女法律都奈佢唔何，因為佢係一個父親

聽到之後真係驚咗好長時間，好彩冇發生

外國讀緊書 本來想留喺外國 或者最少做幾年野
老母趁我老豆未退休 買左層幾千萬既樓 月供七萬 成十五年（佢地名 類似退休樓）
話就話我鐘意留就留 其實想用層樓’cool’住我 想我讀完書即刻翻嚟
而家講到話我一定要幫手供樓
想用我對老豆既孝心焗住我翻翻嚟 控制多個人

30%真係好基本，少過嘅你係比緊錢佢飲茶，唔係比家用

窮撚到無錢開飯都夠膽生仔
無腦真係無腦
希望你早日脫離你父母
好彩我父母知我性格
所以都唔逼得我太緊
唔係死左我實燒完掉撚曬落海位都唔會整個比佢地

真係好撚唔明 明明生活已經咁富裕 係都要換樓 仲要我老豆五十幾歲人揹多成千萬債
而家仲要我為你奢侈既決定負責 乜柒邏輯嚟

我係你真係希望老豆快d死
日日斬料比佢食
全部揀最肥嘅位

有番工仲要問呀媽攞錢食飯都真係幾柒,就算你俾左家用都係咁話
俾左家用唔一定要俾飯你食架喎,你D邏輯有D問題,家用只可以當係俾屋企人既日常洗費,你唔可以期望太多

睇吓人哋個仔 人哋比幾多

有錢就有安全感
你問下Auntie有樓係咪有埋高潮

以前份工12K 比4K佢都好唔滿意 成日話我爭佢錢
因為我家姐比開7.5K 問題係我家姐個時搵20K up
而家我比加左人工比7.5K佢佢先冇咁多聲氣出

正廢老思想，養兒防老。

仆街啲講
世伯同佢離婚都正常
開口埋口撻情緒病
你女朋友重肯理佢真係好脾氣

又一養兒防老

我突然覺得自己媽咪真係好好
I love you mami!!!

一家四口, 得老母冇返工
老豆搵5皮比萬二蚊家用, 家姐搵四皮比一萬, 我畢業出黎搵萬二要我比四千

我老母真係屋企齋坐都高人工過我, 仲成日比說話我聽叫我比家用

我返工成日ot, 一個月先得4/5晚係屋企食
住公屋, 租金都只係講緊2000蚊
我雞水咁多人工連自己都未照顧好, 仲要比3分1去交家用

都係架，佢會覺得你用支槍指著佢個頭，逼佢生你出嚟，覺得你應該要感恩佢先至係。

孝順父母係應該
但要嘅係溝通
有啲父母，年青時大洗
到老嚟就旨意仔女
最慘嘅係，仔女都搵得唔多
兄弟姊妹又少，一個人擔起晒
自己嘅夢想，自己嘅生活都無法追尋
變成子女包袱嘅兩老
仲要係你面前擺起長輩款
明明就係佢兩個唔努力搞到跨代貧窮
洗晒啲錢就對你發窮惡
有時為咗唔同屋企人嘈
甚至要問人借錢俾家用

咁嘅人生，仲點捱落去吖

我老母都冇做野，有租收、有我兩姊弟家用
日日系屋企扮忙做家務，
日日都可以出去行街、瞓晏覺

呢D人快撚D死清光就最好

睇完個post發現我老母真係好好
唔會追我家用，有閒錢先比
所以有時比咗家用都可以成個月唔返屋企食飯，唔會咁計較話比咗錢要食返夠本

我自己比父母每人一萬家用
不過自己真係需要首期買樓果陣佢地真係可以幾十萬幾十萬咁借比我
所以呢d冇計啦

儲錢離家出走，等兩個廢老自生自滅

家住公屋
阿哥老婆有咗想買樓
老母叫我先拎人工三分一供樓當畀家用
再拎多三分一當係我幫手供
但層樓唔會有我名
講到明一係供一係我搬走 畀晒個公屋阿哥同佢
我揀咗搬
二年幾冇返過去
過年返去食飯都仲畀梗說話我聽
話當初買咗樓而家已經點點點

今年中秋已經決定咗唔會再返去

唔會生仔sor

利申:已搬出黎住, 濕尻degree grad, 自己借NON MEAN讀U, 屋企已斷供私樓, 無債務

25歲, 當初GRAD左搵12K, 比2K, 日日比人煩, 話少,咩說話都講, 但屋企0負擔, 本身好慳又供完樓
3年黎不斷轉工,轉到一個月30k UP, 但要養車, 都係比2K算柒數, 點知比阿哥督爆左. ) (佢自己搵40K up, 比1.8K家用,因為成家立室左)
比人煩左一個月,頂唔順,第二日即睇租盤即租,寧願比12K一個月個業主都唔番屋企,同女朋友二人世界好撚爽,睇波就睇波,打機就打機,
而家日日叫我番去,唔敢鬧我, 我都淨係耐唔耐同佢地飲下茶請下佢地食飯算, 真係多謝佢地令我比心機做野搵多D搬出去住
話我不孝又好乜都好,我自己努力搵既錢,我自己洗唔明有咩問題,已決定唔生,廢事害左下一代

咁我老母算溫和，返左幾年工 人工加左，家用無加到都無嘈我
之後試過鬧交個陣大逆不道話啊媽當我生財工具
其實唔係我自己都知 啊媽經濟壓力都好大，人大左先識諗

無加過家用，但間唔中比bonus 佢地會好開心

幾年前撞車整親腳要係屋企休養三個月
老母好認真咁同我講不如去拎傷殘津貼等我可以俾家用佢

痴線 樓冇你名點解你要幫手供
問下你阿媽 你係咪有份屌阿嫂個閪

同埋呢啲野應該唔係得你娘親一個諗出嚟
分分鐘你阿哥或者阿嫂都有份
不過係你娘親出口姐

睇完呢個post覺得自己老母好好

同時都唔明點解有父母睇錢仲重要過自己啲仔女……

以為自己開PO
不過冇"借"家用 只有不停感加上去

我女朋友都唔係好脾氣架 有時頂唔順都會鬧翻佢
不過佢真係好孝順

佢老母講到好似要成份糧拎出黎全家洗先叫唔自私
一日到黑話我女朋友讀書時間長 用屋企錢多過人
話其中一個仔中三已經冇讀書 有返工養家
但係我女朋友十五歲已經返part time 屋企都冇咩比過好生活佢
之後佢其個中三出黎做野佬爛賭差出面街數 女朋友借左十幾萬比佢
另一個細佬就讀讀下大學既時候 女朋友老母同個男人拍拖搬出去住 掉低仔女 水電煤租乜都唔交 要個女同讀緊大學嘅細佬share生活費 所以女朋友就話佢出住先 細佬出嚟做嘢先還返部份俾佢 但係食飯買家庭用品好多時都冇收佢錢 計計埋埋佢細佬爭佢都大概十萬到

冇幾耐佢老母同條仔分咗手 搬返返嚟住
係咁同我女朋友講話自己一個咩起頭家好辛苦
我女朋友啲細佬每個月還$5000俾佢
佢老母知道之後鬧佢點解要咁樣同細佬計
又話佢自己係人阿媽應該負擔返個仔讀緊書啲生活費讀緊書啲生活費
但係又轉個頭問我女朋友攞10幾萬要安全感
咁咪即係羊毛出在羊身上
根本就係想叫我女朋友唔好拎返啲錢

成日話啲咩一個好要帶歇全家
個重點係我女朋友得幾十萬 對比而家樓價根本都唔係叫咩錢 一個人想有將來 又已經比足家用 自己儲錢都要比人話自私

後來我叫女朋友搬出黎同我住
佢老母竟然成日話佢冇本心掉低阿媽自己一個

我老母真係會因為感踩上公司搞事
利申個個月2萬家用 唔比就話垃圾做雞比人DIU

你俾雞碎咁多仲夠膽死多多要求

我有個朋友一向都錫屋企，都盡比，20 ~ 25%人工
佢升職或加薪唔會講個實數但係間唔時除左家用比one off既錢佢開心下咁，一直都好地地

點知佢轉左工，第一次出糧係寄信去屋企
佢媽開佢信話：點解你加左咁多人工唔話我知？你點解要呃我？係咪出左去做野比啲惡魔蒙蔽左？（佢媽係耶撚）

有次去公幹遲咗俾家用
老母DIU哂同老豆講我成年冇比家用

PS 12月公幹到1月, SO CALLED成年
我DLLM

一啲癲到唔要面既老母 係咪要脫離關係先搞得掂

窮就咪撚生啦

忍唔住笑
既然出去做野比惡魔蒙蔽，咁都係留喺屋企好

絕對係我老母諗
因為由細到大都係咁
細個阿媽叫我出廳瞓
話阿哥要間房讀書 係阿哥死都唔肯我先有房瞓

阿哥同我感情係好
私底下都同我講唔讚成老母咁做
佢知道我老母想同個孫住 同控制住佢老婆
所以層樓我老母唔供但都要有佢名
（不過佢話我份家用係佢嘅 所以佢算有份供）
佢老婆同我雖然冇乜幾句 但都冇畀過面色我睇

我搬出去都係唔想阿哥難做
佢兩公婆加埋都冇我搵咁多
自己有能力咪自己走

陰工 家嫂同孫仔逼住同奶奶住 沒有明天生活

咁你都應該慶幸伯母冇錫你咁錫你阿哥
如果唔係你第時老婆都幾慘

痴線，而家你決定生仔 唔係個仔決定出世
你要生就要照顧
你生個仔出黎唔係用黎照顧自己

俾我就cut左張卡搵地方租都要走啦
呢類屋企人斷聯絡都唔撚可惜

( Show Blocked User - Ayaka絢香 )

為左錢情緒勒索子女

係
老母唔係無錢
係成日驚最後個幾年無人照顧佢
我搬咗出去反而輕鬆
而家到我阿哥頭痕

未見過外國屋企要人俾家用
係支那思想先會咁

萬二比三千是咪合理
居屋撚 唔洗供樓 一架舊車 一家四口仲有隻狗

一句講晒 唔好理老母
緣份冇得勉強 要用錢維繫 關係好脆弱
個外母覺得自己最慘最不幸 佢唔識珍惜 你地可以幫佢啲咩？
公道自在人心 你女朋友係好 洗咩怕外人點睇
仲有個細佬 幸好
搬出黎當重生喇 唔好再被過去既事纏繞喇

我個模式係咁：
所以成日話女要貴養
等佢大個時唔會為錢賣閪賣笑
貴養唔起就咪生

生仔就放羊咁養，唔好旨意佢養到自己，唔使貴養但亦唔好靠佢
等佢有空間發展之餘，亦唔好養成依賴

暗底收埋夠一個仔或女夠六個月開支既錢，萬一有有咩事就拎出黎，等佢都知道父母support佢地

利申：兩公婆夾好唔生

有份食屋企住屋企應該要既

我讀書果陣每個月拎佢1000幾百 搭車食飯
依家無拎，仲要比返家用佢，佢成撚日話唔夠用
我問佢你用d錢用係邊？成日話唔夠。
佢話幫我儲
佢叫我咪理咁多
細細個d利是都無撚晒啦

跟住我生活質素又無變好
咁我加你家用托？

利申：訓廳，由初初出黎搵9k到依家20k都係比2500佢
無誘因要我加佢

突然覺得自己二萬尾但係比得1000好衰仔

凡事做太盡 緣份早日盡 施主
最後搞到哥一家三口走人 自己咪又孤令令
一係哥離婚囉

幾千蚊家用，不如試下申請綜援，簽衰仔紙

真心一問，家用同養有咩分別

愚孝 遲下你老婆唔冤你就好，冤起上黎吵離婚，甚至結婚都未必結得成。俾曬份人工你老母，你有無考慮過你老婆同仔女。

係，買嘢就住就住，以為屋企搵錢唔多
點知道原來老豆貢獻曬俾佢老母，快啲死唔該

我開始支持裙腳亂倫合法化 愚孝撚同返老母結婚 唔好害人

世伯亂搬龍門好勁

伯母幾好笑

諗唔到，因為無 i love you 媽咪

睇到惡魔蒙蔽，大笑出聲
弱智唔一定係耶撚

明逼佢走

兩公婆加埋都無你咁多
佢地d窮人仲好意思結婚生仔

養唔起自己咪生仔la

識個親戚搵幾萬俾5舊
激到佢兄弟姊妹死

冇大家咁慘
係有排老母唔知聽咗邊個親戚講, 就開始對錢好計較
有段時間直情逐樣嘢同我計, 但我嗰陣係keep住月月俾3K
我知唔係多, 我亦自問冇能力再俾多啲
後尾忍唔住嘈咗鑊先冇事

我老母本身係好錫我
所以嗰段時間一返到屋企開口埋口就講錢真係令我好撚傷心

五舊真係不如唔畀，好樣衰

我聽到個陣都打個突,真係飲餐茶就無

唔可以俾佢知搵多左

俾晒成份啦咪撚煩

我就不嬲覺得家用唔係一定要畀（咩責任啊根本唔係理由）
不過如果真係想畀，都唔好太肉酸

本身讀19 degree 出黎搵好少 讀左個full time master搵多一倍有多

個時讀master 已經無生活費同屋企無飯食

依家畢業啦，就開始黎料話想唔做野要我養佢
話過入息啦要交雙倍租啦咁我唔做野啦

俾我屌鳩完就放惡話我偷呃拐騙佢。又話早知落左我，講好左頂多交租水電煤除返四份 唔使旨意我養佢

通常值得收家用既父母
都係d唔駛仔女比家用既父母

當人地個個老豆老母幫個仔比首期 你老母仲追你比家用 你有無諗過用多少少錢去帶埋你老母check 下DNA？

sad but true

小數好好既窮父母 又唔一定要收你家用

結埋婚有自己屋企，老母成日打黎追家用
頂你，講好左幫細佬交大學學費果兩皮幾唔係當prepaid左黎緊半年既家用咩
好啦，話學生資助味回返黎，借住比佢睇醫生開飯wo

借完唔夠半個月又借，跟住我唔L借，要留錢買樓，亦無希望係會還，於是老母搬灑出世到而家養到我咁大，話我幾反骨不孝，買遲一陣會死咩，個樓巿就跌，股巿升咪賺返比你囉

唔認我做女，唔聽我電話，結果耳根清淨左成幾個月，母親節話請佢食飯先下左道氣

之後，佢問借，我只計prepaid家用，頂盡pre足一年，家用外既我唔會比，仲有比百佳惠康券佢當家用

最新一單竟然踩上我屋企講細佬抽居屋，無錢比首期到時你可唔可以比，你唔係唔知我地岩岩先清袋買完，那有錢 又唔見你話幫我上車，又講我自私

利申：
我讀書係拎政府資助，從無零用錢，中六七補習費及大學生活費係自己搵自己駛

去exchange借grant loan加pt ，放左4千蚊係電腦台面講明機票錢，點知比佢唔聲唔聲拎左去話借，無回頭...我係u打工賺起岩岩好咋，飛之前問佢拎返，屌鳩我唔比家用，仆街我走堂返工賺返黎ga

比完家用，無返去食飯，無份享用，我地話返都叫我地唔好返唔想煮

講多件事
又係勁撚嬲
我老母貪錢既程度係好撚勁
我讀緊初中嗰陣已經叫我簡理科
點解呀
因為讀理科可以做男護
起薪點有20K
咁就可以比一半10K做家用
真係貪錢到痴撚線
讀緊中學既我已經講定話要比幾多家用
好彩後來慢慢發現原來自己好驚血
所以就無去讀理科

所以話
窮人生仔正仆街

正常家庭生仔
應該係等啲仔女大咗一個仙家用都唔使俾都冇問題

仔女俾家用應該係自願同出於孝心
唔應該攞黎做經濟支柱

父母話唔洗仔女比家用
仔女願意比家用父母
最後大家有商有量搵個中間位
咁先係最好

我有個fd 單嘢好痴線
佢老豆拎左佢張卡去現金透支
我個fd 本身又唔知
之後利息加利息滾到好大
到爆煲先知仆街
中間又有N 次借左錢叫個女幫佢還
我fd 計返條數發現十年來搞呢d 嘢搞左佢過百萬
佢屋企人重要唔信佢有俾到成百萬嘅能力
覺得邊有俾咁多

講多一樣野
我都好撚憎我老母攞我同人比較
又話咩人地比曬成份糧做家用呀
仲試過CAP埋對話圖比我睇
其實我都唔撚明我老母
係咪比多啲起人地面前就係威啲
明明佢自己份糧每個月至小都有40K
點撚解都要窮追猛打我嗰幾千蚊呢

呢種情況狠心啲就得，一蚊都唔撚俾，同老母講你咪撚煮我飯，屋我就唔住喇以後都唔返
寧願出去自己捱好過受人氣

睇完法國我老母好好

想問下搬咗出嚟同未婚妻住，無小朋友，
月入30k，但係儲緊首期，咁應該要俾幾多家用？

講多兩件事
又係勁撚on9
試過為左家用叫我去申請綜援比佢
因為嗰期失業未揾到野做
又試過叫我番份辛苦啲既工話人工高
我即刻屌鳩佢唔好乜都向錢看先為左家用推我去死
我只會做開心同舒服既工

你係呢個post講叫人情何以堪....

呢個真心痴西線

我個個月俾家用我媽都會同我講多謝

利申：公屋撚

係依個post睇到大多數都係老母逼仔女比家用
都見識到幾咁痴線

死啦..好驚第時啊媽變成咁

你即刻cap 番你d friend 既對話比佢睇，話人地父母幫佢比首期

好明顯你女朋友阿媽係重男輕女啦
所以你女朋友其實點對佢好都係無用

把口話唔洗你咁快比家用

然後日日係度話窮 話爭人錢 為錢嘈

依加我用成世幫你地還債, 再還埋爭你地既都有野, 得未呀仆街

貧賤夫妻百事哀

依句非常好, 講真見到自己父母咁, 已經睇透曬結婚, 建立一個家庭既醜惡

所謂既夫妻關係, 一個家庭既關係, 單單為咗一個錢字, 就咁被破壞, 兩個人都仲認為自己完全冇錯

婚姻 真係一樣好噁心既野

睇到呢個post心理平衡返好多，原來唔係得我一個老豆老母甘衰格

細個屋企做生意，有啲錢，小一前跟呀麻住（因老豆老母要開鋪，冇時間湊）小一又冇啦啦比雙親接返去，跟住小二小三又扔返比呀麻，小四至六又比佢地接返去，好似踢波甘...到我16歲個年家道中落。我呀媽列左一張供養我既開支清單，佢表明就算我考成點都冇錢再供養我讀上去。另外，因為佢地要申請綜援，要將我個名由家庭成員撇除（因為我冇得讀就要出黎做野，綜援既錢會少左），同時要求我搬走。

之後搬左去呀麻度，因為會考都冇分，開頭幾年都只能做洗頭，老豆老母一直冇聯絡過我。到我後來自修重考，轉左返寫字樓，佢地知道後就開始聯絡我，問我拎錢，覺得我應該比家用，但我冇比，因為人工唔多，我仲要比家用呀麻，所以佢地都冇再聯絡我。

而家我都30了，叫做有點積蓄，我呀麻年事已高，佢怕有咩事我會冇地方住，迫我老豆同我申請公屋，因為填入息個度比老豆老母知道左我有積蓄，從此不得安寧，前排呀媽聯絡我，問我拎一萬蚊急用，話當係報答佢地幾十年前既養育之恩，甘我過左6千比佢，佢話會還，我都冇預佢地還了（因為佢地問哂全部親戚借過既錢都冇還）

前幾日到我老豆問我攞錢，我話冇錢了比左呀媽，跟住佢話「係咩一回事？！呀媽話你淨係比左6千佢！」言下之意，覺得我比得少。

我想講，咩養育之恩，咩血濃於水，咩生我出黎好應該報答佢地？如果可以，我都想佢地塞返我入個肚度，唔想出世，唔想係呢個世界捱，又冇人理。

我老豆老母只係須要攞錢先搵我。我以前成日鑽牛角尖，我做左咩錯事要甘對我，我前世係咪殺人犯....今日睇到呢個post先知原來好多老豆老母都係甘衰，唉

家用係華人既文化黎，原意係用黎維系父母關係多過供養作用
加上依家香港生存要養自己已經好難，基本上大部分中低收入家庭黎講家用既作用已經剩返前者
但總有d 19父母真係覺得d仍仔女一定養得係自己

有FD試過差啲比老母逼到要借財仔

fg搵15k 比3k，一開始唔肯比，老母即刻屌7我，話我因爲成日同女朋友出去玩，玩到冇哂錢，成日喺我面前單打我女朋友，一比返態度即刻180度轉變

利申：屋企中產，有4層樓

成日同女朋友出去玩又唔係用佢啲錢
關佢撚事咩

依家居屋俾養狗？？

睇完先知自己幾幸福

老豆老母都係住緊公屋
次次我比完家用會反問我夠唔夠錢洗
唔夠可以唔比家用

佢以為我洗哂啲錢冇錢比家用 其實係我唔想比

你同佢講我要儲錢同條女結婚所以唔會再比
我都係用哩招同佢嘈完之後就唔比
無比超過一年了

唔使了已經散左

我有FD要比一半老母，佢老母醒到拎佢稅單計佢份糧有幾多

得罪問句，其實你老豆係咪弱智？

咩係日常使費先？

如果俾家用唔一定要比飯我食嘅話咁其實我都唔一定要俾家用㗎，慳返啲錢出去租地方住唔好？又唔使對住啲麻煩嘅家人。

中學畢業就迫成咁

其實為人父母，身教真係好重要，好似我老豆老母，好細個話幫我儲起啲利是錢係點樣點樣為我好，到有一日我發現啲錢冇哂，佢碌大對眼講大話，撐冇可撐就好惡甘話「你係我生既，我用你啲利是錢有咩問題？！再嘈扔你出門口！」

係，你講得岩，用係冇問題，但係咪應該事前話聲我知？佢地覺得我細路仔，呃下都冇咩問題，連認真解釋都費鬼事

中學既我價值觀已經扭曲到去老豆老母個lv...當同學係提款機，拎唔到就偷人野，以為偷完以為碌大眼講大話唔忍就過到骨，斷正就聲大夾惡話自己冇做錯....仆街到一個點

後來搬走同返呀麻住，工作上又識左啲好人，先知道原來做人唔可以乜都睇錢，守承諾先會有人信任你，發現左好多細個冇人教過既大道理，先慢慢變返好，好後悔甘樣對啲同學

而家老豆老母已經老左好多，但我都冇打算理佢地，有錢只會留黎請呀麻去旅行，平時見有啲老人家比人扔係老人院，冇人理，其實當中可能有好多原因

我啲利士錢儲左15年
我老母一野攞曬出黎用起新搬屋裝度
屌佢老味
細個就話幫你儲起佢
大個一野幫你用曬佢
好彩高中開始自己Keep番自己利士錢
之後出黎做野仲好笑
因為我做嗰行逢新年會收到好多利士
嗰年係我人生逗得最多利士既一年
計埋屋企加公司逗左萬幾蚊利士
本身好開心
點知比我老母知道左
佢叫我分啲比我老豆
屌你咩
你想分你自己分飽佢啦燒埋我嗰擔
平時我得11K扣埋強姦金比埋你家用得番7K都冇呀
難得新年當出下Bonus都咁搞我
我唔似你個個月搵超過40K呀
之後有時同佢嘈交問佢個個月搵咁多點解都要窮追猛打我嗰幾千蚊
佢就會話我搵到幾多係我既本事
你比家用係你既責任

之後有一次又話咩我老豆公司可能要裁員
要我負責埋供樓
佢直程想我又比家用又供樓
我即刻屌鳩佢我每個月咪得番4K都冇
咁我番工黎做乜撚野
咁撚辛苦每個月得三千幾洗費

近年好彩我老豆都轉曬呔
同我講知道我啲工成日唔穩定
都同我講左自己穩幾多就自己用啦
都唔要求我會比到家用
只係想我自己搞掂自己洗費
唔洗問佢地攞就好好

呢D咁既老母最適合同佢講
「祝你無仔送終」

利申我曾經同我個煙剷賭徒老豆講過

雖然我老豆轉曬呔
但我老母間唔中都會提起家用
根本佢個心仲係心心不憤
每次一講起佢我都好撚嬲
諗起佢好多為左攞到家用而做過過分既野
我宜家都應承左佢地只會負責屋企寵物既零食

30+k 畀 3k. 本來一直畀開6k 但係 父母 有一日話唔使畀咁多

睇到個個老母仆街到咁即刻唔敢share自己過個
不過都係仆街㗎啦 發窮惡

呢d係有錢人先會

你都on9既， 自己一個住都要畀家用㗎啦
好多人真係靠個仔果份家用養家你又知唔知？